[全球暖化]澳洲巿郊47.3°C破紀錄高溫

澳洲新南威爾斯省受破紀錄的熱浪侵襲，金寶鎮（Campbelltown）數以百計的狐蝠被「活生生焗熟」，一隻隻從天空中掉下來，地上屍橫遍野。

在彭里斯巿郊錄得破紀錄的47.3°C，成全球最熱的地方。很多狐蝠難抵熱浪慘死，有些屍體掉在地上，有些屍體仍掛在樹上。救援人員冒著最高45°C的高溫嘗試拯救，不過已來得太遲。

「很多小狐蝠只有兩周至十周大，牠們抵熱能力較弱。」救援人員說，有志願團體表示：「在昨天的熱浪中，數以百計主要是年幼狐蝠死亡，最終死亡數字可達數以千計。」

有志願團體在現場成功救活約80隻小狐蝠，他們說：「在沒有義工的協助下，數字肯定會更高。我們義工的努力既英勇又令人心碎，他們無休地為可以接觸到的年幼蝙蝠提供皮下液，拯救了很多生命，但悲哀地，也失去了很多。」也有大批評當局斬樹，影響蝙蝠的生存環境。

德新社/英國《每日郵報》

【天降狐蝠】澳洲巿郊47.3°C破紀錄高溫 狐蝠BB屍橫遍野

中國人：天降野味

依家澳洲一定好多熱褲背心人字拖

澳洲最要清個d反而冇事 ？

死

做咩一講暖化就冇曬人

反暖化撚去晒邊

啲澳洲妹直頭著件比堅尼上身就咁係city行街

好慘

圖

好難當街影，得閒自己飛黎睇。
以前讀大學啲鬼妹成日戴個bra身上加件透到好似無著咁嘅衫就咁返學，見慣不怪了。

單計暖化唔諗熱島效應同人口增長

鬼佬自己都搵到原因

關澳洲境外撚事咩, 係近十幾年人口增長同建築物料改變

大佬, 我鎖你係一間房當初空氣唔流通無野. 之後慢慢一個一個人放入黎每個人都有體溫. 最後可以過 40 度, 唔通又關房外既事咩.

要 Funding 搵下 D 北極熊就黎死上頭版咪算囉.

1896 年未有咁多炭排放, 新南威爾士洲 Bourke 呢個地方連續 3 日氣溫過 48.9 度, 夠唔夠極端天氣? 當年熱到周街死人好似末日咁.

如果我話你知第二日得返20頭度你會唔會收皮，澳洲天氣不嬲都係咁架啦

熱咗 = 全球暖化
凍咗 = 極端天氣 氣候變化

寒流侵襲地區都係過一個禮拜回復正常，反暖化撚咪又係出黎吠

垃圾地方

濕度高唔高先?
香港已經咁辛苦
如果咁熱又咁濕真係會死人